我來自英屬香港，一個已經不存在的國家

原句出自南斯拉夫人 Marina Abramovic

When people ask me where I am from, I never say 'Serbia'. I always say , 'I come from a country that no longer exists'

97年7月1日前出生既巴絲，你地都黎自一個已經沒落既國度
呢個國度叫做 英屬香港

好實際咁講一句
十個有九個揸得bno嘅都想認自己係英國人
但事實就係英國佬唔撚肯承認我地
英屬香港，已經係一個歷史
除左一本護照同一啲尚未被殺嘅文化之外，英國佬咩都無留俾我地

你可以承認自己係英屬香港人，我都可以，但係英屬到底仲有無實際作用，我諗呢個係任何一個揸住bno嘅人心照嘅事實

利申：響英殖時期香港出世嘅港島人

如果係亞洲黎講呢個身份的確冇用
但去到歐洲 呢個身份一定唔會冇用

英屬香港屬於國家咩？？
以前有英屬香港都唔屬於一個國家

用返 Country 會唔會易理解D?

咁我都係港島出世，但又關咩事？而家講country of birth，的確出生於已經唔存在嘅英屬香港，但你出生於英國屬土係冇法改變。

我明你想講有事可以去大使館
同埋去museum免費個啲
但係前題係要人在歐洲
即係話你除咗旅行、讀書、公幹，其餘時間都同呢個身份無關
但拎bc/eu passport嘅人呢？佢地幾時都可以好光榮咁同人講自己係英國人/歐洲人
俾著係我地自己講出口，聽到都覺得好唏噓

呢個係一個不爭嘅事實

有冇用係一件事，出生地係英國屬土呢個事實係改變不了

我明白，亦都好認同

想表達嘅係就算出生於英屬屬土又如何，呢個身份帶唔到任何優勢俾我（響歐洲除外），只有一份令人唏噓嘅回憶

英屬香港
係真真正正擁有高度自治 完善體制既國家
如能經公投成獨立國家 補返實名主權,外交及軍事
點解當年新加坡咁欣賞香港 要參考香港既成功?
因為英治政府係以香港為本體利益考慮
能夠發揮香港優勢走向國際
唔需要討好宗主國 犧牲香港發展
唔需要事事問準英女皇 個份自信心
係中共殖民統治完全無既野
亦就係中共阻撓左香港普及民主化進程
摧毀左香港高度自治 事事要過問 要求忠誠
考慮政策以宗主國優先 又安放低劣殖民人口換血
根本好多政策都做錯方向 完全同唔到國際競爭 淪為第三世界
中共唯一最有自信既地方就係全力以赴咁搞臭香港
英屬香港唔存在 但香港人又有無能力建立一個新?

國家同主權國家係兩樣野
以西方角度，一個領土,有自治權力,有自己既邊境,進出有自己既immigration examination已經算係一個國家

我來自中華民國(臺灣)，一個不被國際承認的國家

走啦臭民國狗

講獨派最叻就係掃走晒啲盟友
一事無成

其實咁唔開心，點解唔自立？
人貴自立

邊個得閒同你支那臭民國做盟友 明明係支那種又唔認 仲有我唔係講獨狗 你咪屈我

只有共匪先配得上支那呢個名，中華民國未夠班

笑死x2

朋友老豆渣bc護照，但內地走落黎

大叫英國人究竟係咩感覺

凡係與共匪為敵嘅都係朋友，包括中華民國